[冬天又係長跑季節]帶氧運動綜合討論區

講咩都得
練心肺、減肥、為開心
心得分享

10月開始跑,跑到12月頭因天氣轉凍無跑到
跑左兩個月 1個禮拜大概跑3~4日 夜晚跑 平均每次大約40分鐘
問題係身體狀況好差
有時跑得好順 可以跑差唔多60分鐘唔停
有時跑左10min唔夠,可能1km~1.5km到 就Feel到肌肉疲累,唔停唔得
上網查返應該係乳酸太多搞到無力再跑
狀態一時時,完全無路捉,有時覺得好Fit就跑10分鐘收皮,有時覺得麻麻地就跑左50分鐘

呢個情況點做好?

點樣先可以練強啲心肺
每星期跑步10分鐘左右就冇氣
我平時一開始就用鼻呼吸 去到大約1.5公里 10分鐘左右就要用口呼吸 雖然我仲有力 但心肺好差 次次跑10分鐘就卻步
183cm 74kg
有冇高手教我幾招 好想減肚腩同練心肺 我跑咗就嚟2個月就冇進步

冬天著長衫長褲跑又係好辛苦,成日覺得毛孔焗住散熱唔好
著得多衫跑又搞到衫褲都濕晒

你一星期跑幾多次？
有無食煙？
跑幾快到？

平時玩開gym同打拳，但點都會抽1-2日做cardio,肌力肌耐力心肺耐力都係重要

我個人感覺係如果剩係想減肥,練耐力好過練速度
因為速度每個人都唔一樣,下下同人比實係無得比
自己跑多幾次,搵一個平衡點,慢慢咁跑出屬於自己既速度出黎(即係Feel到辛苦,又要支撐到),再慢慢咁樣試下練跑耐D時間

練心肺急唔黎,一定要DD時間
再唔係就由急步行做起
總之重點就係唔好急,慢慢黎

可以粗略搵下自己邊個pace係lactate threshold
喺依個pace之下應該可以舒服跑到45min至1hr

冬天空氣咁差最好留係室內/去gym room
出去跑等於搵命搏…

空氣好差 成日咳

最好應該係跑午間公園

有足夠新解氧氣,而氣溫亦都唔太低
咩冬天天氣差,藉口黎啫
冬天個人會懶左同食多左野就真

肥仔啱啱起步嘅話pace可以再放慢
都仲唔係唔得就跑下行下 慢慢build up

不過減肥飲食更重要

留名學跑

查下空氣污染指數

因為我目標係減肥
其實係搵到,但係變相跑步個速度好慢,真係好慢果隻
初初未上手跑得慢就無野.跑左段時間覺得跑得慢會好弱(狀態好輕鬆,心跳亦未去到減肥既標準)
對減肥黎講咁樣跑法完全無意義
但係一跑快少少 即刻又收皮
已經磨到意志消沉唔想跑

本身好肥,而家瘦左DD
跑左2個月大概瘦左3.5~4kg

空氣差唔同天氣差既 呢幾日啲pm2.5濃度高到仆街 本身想跑街都轉左跑機
個腩真係好撚難減 平時飲太多酒

唔怕凍就室內池冬泳
我十一月開始都冇乜點游過

空氣污染指數係平均數黎,天氣講真係會有影響
但唔係個個都想去室內做
午間 公園 已經將風險減到最低 舒服程度提升到最高
但問題係,哪有時間

唔好意思,真係打錯左,原意都係想講空氣質素

吹北風係咁
支那啲毒氣吹晒落嚟

跑步機係純粹練心肺，同跑街係兩回事

想健康就一定要戒煙戒酒飲食戒口

會唔會有咩辦法可以練到個人無咁易肌肉疲勞呢?
係咪真係得練大隻+肌肉量呢個方法

大把跑撚仲係短衫短褲

weight training
不過做輕磅數多reps

N年冇跑
連跑姿都唔記得了

想減脂，跟heart rate 跑只係快過急步少少，係咪我問題

跑慣左就唔會點攰

跑緊果下就話無野啫,跑完身水身汗一個風刮埋黎真係體會到咩叫地獄人生
遲D仲要得8度

利伸:勁怕凍

跑步想跑5km入20分
股二頭嚴重唔夠力 點搞
我得一個動作練 就係訓係地下單腳撐下咁
好似成效超～～～慢
對比腿4頭完全兩回事

你heart rate上到幾多

練慣拳又係好怕凍 跑步夏天都緊身衣 legging 咁跑

你去隔離gym post問啦
我係小腿好易痠痛

因為果邊對跑未必認識咁大
我小腿成日跳繩所以已經對攰冇知覺
永遠都大脾攰先好多

130-140 左右

咁照返你而家個跑速練住先
我平時練跑都係上到12x

Lm

初哥黎 想問點樣調節呼吸最好？成日跑一陣就喘
平時體能差

輕鬆用鼻呼吸既程度啦
試下步幅短啲, 步頻低啲, 直至感覺輕鬆為止

減到4kg 我覺得好鼓舞

一星期1-2次 8-9分鐘/1km 冇食煙

有冇人跑步會用hiit

跑多d
最簡單
跟住做體能
全身都要
操腹操腳操上身

做完hiit仲有氣力跑？

上年跑完全馬
今年要操肌，不了

今年跑完先啱
下年唔跑長跑了

做邊種帶氧運動減肥最有效(主要係想減腳同屁股)？
跑步？游水？踩單車？

減肥冇得剩係減一個部位，要減就全身一齊減

你而家身形係點？

身高、體重、bf%？

ching唔知咩係hiit喎

我以為你講緊high intensity interval training

咁唔算好肥啫

點解我跑步多 會小腿內側 條骨附近痛
有無人係咁

一路跑一流鼻水點搞
肯定個人無病無鼻敏感

依排空氣濁咗，我都流多咗鼻水

我都有，我覺得跑姿同體重有關

想做帶氧練心肺又唔想減肌可以點做
個人已經好瘦 166 50kg
係咪每次唔應該跑咁耐？

最簡單就係食bcaa再跑
不過正常你營養夠都唔洗擔心呢個問題
法國香港人身體不平衡最大問題係飲食

跑果陣覺唔覺得凍

休息唔夠都有可能

隔左幾年冇跑步
依家跑番步 五分鐘後隻左腳就會好痛 由小腿後面肌肉痛到上前面
就算做好熱身 還是休息後再跑都會痛
唔知係咪勞損問題
我依家應該點做

呢幾年有冇keep住做其他運動?

非專業意見：唔係勞損問題你可以放心 係你身體太差同唔肌肉未協調到
堅持一個月慢慢跑 可能一開始2公里 一個月後4公里咁跑
唔需要計幾快 完成到已經好好

我耐唔耐都有跑
上星期跑完 突然腳板底外側有明顯壓痛
連行路都好痛 過多幾日冇咁痛
做左咁多年運動未試過咁
唔知會唔會變舊患

呢種痛好正常
特別係扁平足既人
唔排除你跑快左先會咁
通常足底肌肉痛完強壯左會冇事
但如果你跑完 痛完成星期仲痛
咁就要認真對待一下
唔係你去睇醫生 佢會hea9你

腳踭同腳弓痛, 係咪跑姿有問題?

做 gym 鍾意做帶氧多過阻力訓練

廿鳩歲跑步 Max heart rate 去到 165 係咪好危險
平時 resting HR 有 55 - 60

屌你啊 resting HR 55-60算好
Max HR 去到165低到喊
你應該做開運動啦 係咪扮唔識

初心者定係跑開步？

跑開步游開水
但成日覺得去到 max 嗰陣唔舒服
唔知係身體有問題定心理形住

廿歲max hr應該係190左右
雖然冇練開就唔好隨便試（馬拉松年年冇運動開班友夾硬上最高心率就好易升天）
但你做開運動都好難上到
我練體能除非爆100米 唔係想跑上170心率隻腳都唔夠力跟上

Btw 係點唔舒服法

通常我會做 2 sets 7 mins workout
之後先去跑步, 但多數跑到 7-8 km 已經feel到隻腳無力
但一開波就跑步, 跑10km係無問題
可以點樣改善
利申: 肥仔, 80KG, 平時1星期跑2日

跑左年幾
中間冬天停左幾個月
最近開始挑戰10k
但跑黎跑去都係6分鐘一km
點樣可以縮短時間

正常

我只可以答你跑密d 減輕d
因為你覺得冇力之後已經會改善啦
就係訓練得足你先會覺得攰

一星期跑兩次街
每次半個鐘 跑4-4.5km
平均hr去到180
係咪跑得太盡？
但望個時間都係7mins/km

同埋跑完要休番三日先回到氣（隻腳）
有時左膝頭內外側痛

新手，廿尾，高178，重85kg

平均心率180算好高對你黎講 基於你唔係運動員訓練量同心肺
雖然你會進步得好快
但如果有咩bad feeling(暈，心悸)應該要再跑慢d什至要行一陣 如果你唔想係猝死果個
7:00算係普遍正常緩跑步速度冇咩特別
只係你心肌肺不太好
178 85kg 如果你唔係肌肉型算重
膝頭痛睇下你係好痛定輕微痛 自己判斷
輕微痛都既話都可以跑 但如果十次有9次都痛就要注意 睇下醫生 雖然醫生都未必幫到你
幫到既就係食下supplement 操勁你既4頭同股二頭（例如踩單車）去幫你食力
小心護理膝頭 每個人構造唔同唔好亂咁聽人講照跑冇野
就算瘦仔都有機會雙失因爲腳肌肉唔夠

練腳 有力先有得練氣
點練腳正確地我都想搵人教
我依家跑7km極速卡係4分幾頂佢個肺
好嬲

想知跑步個時係咪要鼻吸口呼

覺得冇咩氣同腳冇咩力
但我諗係自己心理問題
自己不嬲都好容易驚

有冇巴絲有性趣搞返個連登跑步group

星期日大埔半馬真係狗也不屌 賽道安排，配套，指示，完賽獎牌都無，真係業餘到不得了

跑步膝頭痛係咪正常?

好多原因 可能韌帶 可能普通充血

我都join咗10k
頭嗰2k塞人塞到仆街

儲下人先開啦 個post仲係幾靜下

Same
同埋我想問 新手係咪最好由一呼一吸練起 之後再練兩吸一呼

港島 Asics 10km 好玩好多
會唔會因為田總搞？

次次跑到2k左右痛，停地拉下又無咁痛，跑完休息兩日就無事

以後唔撚報 不過佢又搵到兩個肯雅佬造步速

佢頭段多返啲馬路畀空間等條人龍拉返長都還可，今次一嚟就落行人路單車徑真係不了

Weekend 跑LSD 有無人跟機？

有幾long先

18-20k

我依排長課都係10k左右，驚一嚟加咁多距離頂唔順

以前高登咪有group, 開埋page

唔凍唔熱咁
你地會點著
利申 冇風褸

短衫短褲+虧佬leggings

重量訓練係所以運動嘅大佬

練跑果陣
心跳率長期180-200bpm
係咪output太大

幾凍都短衫短褲，跑起就熱

而加做完weight training 就跑30分鐘treadmill 速度12 pace 3.5, burn左好多fat gain 左好多muscle

跑左2個月(一星期 2/3 次)
都係8.xkm per hour

係 我平時得12x

岩岩跑完就落雨

Between 我發覺跑得多長跑之後想再練爆發力係好難

keep住跑 一定會進步

有冇游水jj☺️

如何4個月內4.8k 28mins 進步到 24分鐘內?
有無可能? 點樣跑既plan會進步得最快?
隔日直接跑4.8k? 間歇式快跑? 沖200,行200,沖400,行400,沖400,行400,沖800,沖800咁loop
又兩次,2.4k,抖5分鐘,又2,4k咁跑?邊樣有效d?

本來我開過游水post, 不過冬天冇乜人游, 推唔郁

留名學嘢

5k呢啲距離好快進步到 四個月進步四分鐘應該係不費吹灰之力
一週兩操 最簡單10x800 同5k乳酸跑x2

都係

我二月開始跑，唔知點解10月開始一起步跑，左邊肚就痛，左偏上/偏下/胃，都痛過，跑左大幾4k先開始唔痛，好影響我跑步 點解會咁既

挺胸收腹咁跑
應該會好啲

新手跑姿同呼吸問題姐 跑步個人一定要挺直望遠 呼吸要有節奏 食少啲嘢先跑

我之前都有呢個問題. 原因係core較弱
你可以嘗試一個禮拜抽三日出黎練core(eg.plank)
同跑前做足D腰部分既熱身 問題漸漸會解決

呢啲天氣係唔唔適合夜跑跑街？
一開始跑果陣係咁吸啲冷空氣
吸到個喉嚨好痛 係咪好傷氣管？

利申：初哥 跑左兩日only

調節呼吸，唔好急

用鼻吸喉嚨冇咁快乾

冇咩人跑港島 平時都係中環慢跑

跑10k好似到左樽頸，硬係跑唔到50mins以內，次次都係51-53mins,淨係試過兩次入到50

邊度有得擺袋換衫

灣仔返工，但成日好想沿維港跑

港島東
1星期2次跑鰂魚涌公園

北角返工, 放工直接去鰂魚涌公園換衫跑

反而想知條路線係點

我住西環 次次都係中山跑過去政總 之前未整路會跑到去金紫京

好大風 岩岩跑海邊吹到痴線

平時10k冇難道 我想問點練半馬？ 我一跑到14-5k 隻腳開始黎料抽筋 利申：89kg肥仔一名

lm

有冇邊個室內池係好游 同真係暖

有冇人會跑朝早？
有時唔知咩早餐好又怕太飽

西環中山公園

代表開始要衝interval

寶雲道 快活谷 以前有跑過

腳要練好啲肌肉先

有無人跑元朗天水圍
跑開10-15k 下個月開始想train半馬

西灣河

一條蕉

可以點玩法

運動場/公園跑步徑，快爆一個圈行一個圈，重複做幾set

巴打仲有冇
上星期去過九龍公園游泳池 哇 都幾凍下

早兩個禮拜唔知係咪一開波唔識控制速度上斜個陣跑太快，結果搞到右胸成程拿住拿住咁
到左上個禮拜再跑個陣個胸又係咁既情況，去到3-4k開始跌得好快
結果搞到之前明明跑到35分鐘7k變6k
係咪肌肉拉傷左？定係心臟有問題

唔好expect暖水池真係有暖意

btw 九龍公園

你心臟係右邊？

有冇巴打有練跑800既心得 就考海關

上斜點跑
落斜點跑

下個月跑半馬

800m講求短爆多過長途耐力
去多啲運動場兜圈啦

🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️我都係 但求上水唔好太冰凍
九龍公園 最近我公司

打漏左
左胸同右胸有同樣情況，但右胸嚴重好多

上斜唔好嘗試加速 用既力係你平地加速1.5倍 所以寧願落斜追返

可能個肺傷左 睇下呢個情況維持幾耐

九龍公園係咪好多 hehe ?

上斜大步幅+上半身向前
落斜細力碎步落+上半身偏後

想問有無巴打呢兩日跑完之後沖涼個陣,個膝頭哥會痛

唔好亂去下層更衣室同曬太陽

咪玩啦 我想游水架喳
但太凍

多謝巴打
我咁啱同個位巴打差唔多時間同一個位痛
就係扁平足同跑快左少少

巴打好野 講中左
果晚真係跑得快左同多左
跑完行行下我一野爆過對面馬路先咁痛
頭一兩日行路痛到仆街
之後幾日開始慢慢冇咁痛
我估應該冇事掛

有冇路線好 成日兜天水圍有啲悶

如果純粹keep fit 一星期三日跑步 兩日做gym 係咪已經好夠

一星期三日步 好多了 對我來講已經操得好密
我一星期跑一日咋,不過另加一日踢波,三日做gym

我個日痛到搵左個中醫frd幫我針灸
針完好神奇地真係痛少左
真係好勁

一早有個

元朗撚

冬天跑跑下流鼻水點搞

我之前減肥日日跑/hiit workout 太多運動又有控制飲食搞壞左身體 依家改一改個pattern
咁你都5日運動喎 冬天好易食多左

中山果個真係冇得輸

咁凍跑條氣好辛苦

跑友互勉之

好想一試 但真係太遠

呢排都係喺 gym 跑

頭先跑10k係咁流鼻水

5k跑緊35-40mins
點樣可以跑快啲
肥仔一名 會跑到腳板底痛

呢排想開始跑10k左右 平時跑開5k23分鐘左右
但係跑完5k夠氣但係隻腳好攰
係咪應該放慢番個節奏定keep盡力住5k個速度跑落去

有冇方法唔會愈跑愈急屎

跑前屙哂去
避食刺激腸胃嘅野

我已經食好少野 再屙完先跑 跑到後段開始又想去

近排睇中醫話叫我跑多啲步

而家心率坐係度得47 ...
跑步會唔會有助佢快返啲

唔係慢先好咩,對運動來講

曲線讚自己心肺好
戴定頭盔
不過你話你冇做運動咁慢就係病

操得好行先會落到4x hr
如果唔係操開又咁低就似有問題
正常人resting hr大概6x-8x

有無人係帶samsung gear s3 frontier 跑步? 呢排想買錶 諗緊買s3定sport好 如果有帶s3既可唔可以講下會唔會好重

好少見跑撚戴samsung
多數戴garmin，之後到fitbit

因為想當埋出街錶

呢排凍左去跑 好似難跑左係唔係正常
冇之前跑咁舒服 feel到肌肉冇咁鬆

Garmin既朋友企起身
做緊935 好貴

每次冇熱身跑都有種想拉傷既感覺

呢幾日有熱身跑 有一邊小腿都有種準備抽筋既痛
好似扯住扯住咁 拉極筋都唔好

平時跑10分鐘隻小腿叫開始無力
岩岩跑完,跑左5分鐘到直頭收埋皮,酸痛到仆街

做下重訓加強肌肉力量先 唔好夾硬嚟

天氣凍/乾到抖氣唔舒服

呢兩日直情用紙巾塞住個鼻先阻到鼻水

落街跑個個望住

病左 幾日冇跑 鼻水呻到想死

反而想買 Garmin forerunner 235

減肥撚表示冬天太容易肚餓,一日幾餐,跑完仲食多左

港島人有無中長跑路線推介
拋個磚:跑開維園到柴灣斜來回

今個星期跑左五日

有無巴打跑西環馬頭（天空之鏡）嗰度?

跑傷左 但睇唔到邊到受傷
大約係左腳腳掌同尾指附近
用手禁落去唔通
但行路就痛

有冇手足報左下個月揸兜馬拉松

想練來回跑20米
應該點練...
普普通通跑運動場
唔停咁跑練唔練到??

me

報左全馬定半馬

半馬

#metoo

無份跑，但做水站

跑步新手報到
我有個問題想請教下 跑步用嘴呼吸係咪唔好
因為唔知點解我冬天一跑步個鼻就會流鼻水呼吸有d問題
想問咁樣正唔正常

165 成72 kg
肥仔一個
隔日跑7-10 kg 但體重都降唔到

減肥嘅話飲食控制比運動重要

我係間唔中鐘意飲啤

啲空氣真係差到 想跑都唔敢跑

我都唔敢跑，一星期都未必有一日好天

跑全馬應該要點訓練？

飲少啲

報得全馬唔預你會問呢個問題

運動時間比距離重要
如果根據你講法165但 72kg都幾撚肥
隔日跑7~10km
應該唔夠一個月隻腳就頂唔順收皮

我諗應該都唔洗一個月 2星期都夠

我無你咁肥 一星期跑3~4日跑4~6KM 都feel到肌肉 關節 果種壓力 酸痛
身體有咁上下重量,行步路對關節既負擔都已經好大
更加唔好講係跑步
真心推薦識游水就去游水
無跑步咁辛苦,又減得快,又全身運動
唔似得我剩係跑步,變左下身瘦上身勁肥

而家試緊死頂
即係跑左5分鐘之後隻腳會極度酸痛
我就將個速度放到好慢好慢,慢慢跑再加返個速度上去
情況好似有好轉

175cm 同你同磅數, 近兩年月重左十幾磅

或者咁問，點樣提升成績
以前都係普通咁跑，想有啲系統咁練

想問寄左跑手包領取書未
我廢j初試10k

依家如果備戰渣馬太遲啦 全馬跑手已經開始減緊里數
如果係備戰耐啲之後既比賽 首先提高左長課里數先 再配合乳酸跑同配速跑

根據佢資訊
最遲應該12月尾收到

屌岩岩開信箱原來寄左

我未有

gear s3
跑步都幾準

召喚各位可以係嚴寒下堅持到長跑既巴打

對磨煉心智真係好有用

有無人跑係為左跑完果種開心嘅感覺

近排轉左去gym跑

香港唔係好寒咋喎 巴打係外國撚？
香港應該係「係嚴重空氣污染下堅持到長跑既巴打們」

肥仔開始練跑準備跑渣馬10k
心跳好易上到150..

點練腳力？

依家先練
操開果d已經開始減緊里數

我目標果日完成到唔死得咋

好似限2個鐘 行快d都行到

著左legging感覺包住小腿唔係好舒服 係咪正常？
ps:小肥

廿幾歲 跑步機速度10跑左2km HR已經上到19x 會唔會升天

想渣馬衝50分鐘內，12月頭美律龍石門衝過最快50:45，前幾日跑荃西來回深井，成53分，好似有難度

補充返10k

今年目標突破40分關口
10k

好勁

比賽個人會high啲 好容易衝破一分鐘

你地覺得跑10-12k 平均一k 幾耐先算正常/快？

目標昨 仲差兩分鐘

攝位爬頭會不自覺地快左

Garmin forerunner 35咋

10k
我最勁都係50分鐘
不過年近三十
應該冇咩增長空間

肯繼續有系統咁練就會進步
加油 唔好放棄

點樣令自己enjoy跑步
我會運動，gym 打籃
要我跑係跑到，但就唔鐘意
整親隻手， 暫時冇得打波
要跑步代替

搵同lv嘅fd陪

迫自己

渣打報咗全馬，但近兩個月因為腳傷同埋返工，長課最長得25K，是咪玩完

上年半馬1:50

跑跑吓就鍾意

覺得時間好漫長....

運動係一世事業嚟，最緊要係有恒心

我177 85kg
隔日跑3-4k 8-9分/k
中間果日 跑1.5-2k 比身體習慣運動
係咪應該keep住咁樣一個月先加量

因為本身踢開波 但不停傷

收到遲來的渣馬通知信

175
100kg肥撚
如果跑步會否很傷

跑步機慢跑就得好似係

真係迫出來
跑跑下就變左習慣
如果果個星期無跑會好唔慣, 好似差D野咁

慢慢跑, 一開始比行路快少少
之後慢慢加
唔好Set太高target, 唔係就好易放棄

學生時期運動開
但開始做野就冇乜做
而家的起心肝一星期跑兩次
半個鐘4 5k左右
工作讀書關係一星期得兩晚可以做運動
170 50kg
想繼續加強心肺同增磅
十年煙酒生活 而家少酒少煙
各位有冇啲好建議 thx

跑元朗天水圍跑到好悶
有無人會報街馬

頭先落雨都照跑
半馬跟左01:55hr

新人留名

我覺得凍天跑真係辛苦好多，耐力都無之前咁好

有冇人試過去旅行時都落街跑

同意 跑到好悶 諗住搵日去屯門跑
報左下月街馬 第一次半馬

仲有無得報 我其實諗左好耐報唔報半馬

跑步+游水, cross training

試過係東京跑皇宮

有冇日本妹望你 ?

可能係四頭肌唔夠力。上年我跑長科都整親個半月板 抖左半年開始train返4 頭肌，跟住好返好多。你如果膝頭哥痛要好小心 隨時韌帶撕裂/ 斷/ 半月板受損。試下得閒練下幾分鐘無影凳

各位今年跑渣打馬拉松嘅巴絲準備成點

半馬JJ

收疆中
最後一星期要跑下暖返身

唔該巴野，近期我又無事，可能真係太耐無運動

第一次半馬
建唔建議食power gel？
驚西隧上斜會撞牆

平時長課都唔駛補
試過一兩次試食之後感覺有d奇怪

Keep 住半隻馬半隻馬咁操
兩長一短咁上下

唔洗上巴士就萬幸

長課無乜人會補GEL
比賽節奏同氣氛會帶快你
帶一包旁身穩陣

今個星期太凍，射咗波

下星期跑個短就算

聽講水站好似好多gel

臨入西隧有蕉有朱古力

如果輕鬆跑既 可以咩都不帶 去到西隧口慢慢食
如果有心追時間 可以帶1-2 包gel都足夠

跑半馬留意前段唔好去咁盡 否則西隧過後會好痛苦

加油

我前年跑果陣西隧口有熊本蕃茄仔，超好食
食完即刻上電

平時起步1~2K就有狀態均速
呢期跑5~6K個人先熱

咁攝定兩包係底褲先

我唔著底褲

慢腳報左全馬

上年初馬跑4:4x

今年但求完成到，有進步就當然更好

踩單車跣軚，半月板創傷
星期日我揸機會上東廊影女，有靚相再貼上嚟

有冇巴打，可以介紹下運動手錶，要主睇心律， cheap cheap地玩下

賣我果隻俾你 用咗6星期到

保重

咩牌子

想問下隻錶，要成千銀先叫做得得地？
唔識野，求教

Rest week, 瘋狂foam rolling再拉筋

今日啲空氣好撚差

星期日都幾熱

我183 100kg
我每日跑4-5公里，跑左三個月減左廿幾磅

而家做緊差唔多既野 大約8min 1kg

開左個跑山撚tg group
可以入黎一齊傾跑山、山賽、長跑、裝備

想問下...33歲...跑左年半步...10k 都係1:04:00..
有咩方法可以入到一個鐘頭內

成日驚跑山會變下個丁利華

我現在六分鐘，跑下跑下就得

每日你腳板痛唔痛

痛架，掐下會好點

想知跑山撚點handle沙路落斜
成日驚落山會仆街

例如衛三由五桂山頂落斜嗰段

又熱又濕

新手，想問練氣有咩方法最有效率
以前聽過要先爆一段路，再跑，不斷loop…

長距離慢跑好似係

聽日就係渣馬

有冇巴絲參加過海外馬拉松

想用Nike 渣馬張coupon
如果neutral 萬用鞋
Zoom Pegasus34係咪夠用？
定係zoom fly/ streak之類會好著d?

渣馬過後大家有咩打算

有冇巴打試過跑完長課有少少作嘔同冇胃口，係血糖太低定其他原因？

想玩吳哥窟半馬

身體會係你運動期間
調低腸胃活躍度
所以無胃口係正常

淨係試過手腳凍，好似感冒咁，但過一陣就無事

咁每次練習完洗唔洗食野補充返能量？
定係等肚餓先再食？

暴飲暴食

空氣咁差大家有無少跑左?

尋日唔敢跑，有次跑完流兩日鼻水

空氣咁差，落室內池游水好過

跑步機練跑會唔會質素差好多

純練心肺同燒calories，練唔到步法

跑步機有條帶帶住你跑容易好多
比起跑硬地係兩回事

梗係要

請問想睇一個人運動表現好唔好?睇靜態心率定係vo2max比較好?

睇佢跑全馬時間最準

要睇下你講咩運動
如果你話整體嘅話大把野要睇啦

點算跑步會成日喘氣，但又跑到，有時跑完個口又有腥味

有腥味係因為你男朋友衰

好似其中一條計vo2max嘅式有包括靜態心率

有無人跑完渣馬有d迷失

想請教點練5000米
想20->18

搭單,想26->20

淨係跑到20mins 但跑完hr會上得高同喘哂氣；
可以跑40mins 但跑完唔攰 微喘傾到計

請問邊種情況會好啲